<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><id>https://github.com/jdzj/yimin</id><title>RSS feed of jdzj's yimin</title><updated>2024-07-05T00:05:28.544900+00:00</updated><author><name>jdzj</name><email>goefei@gmail.com</email></author><link href="https://github.com/jdzj/yimin"/><link href="https://raw.githubusercontent.com/jdzj/yimin/master/feed.xml" rel="self"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><entry><id>https://github.com/jdzj/yimin/issues/12</id><title>西班牙购房移民条件、流程及优势解读</title><updated>2024-07-05T00:05:28.736435+00:00</updated><content type="html"><![CDATA[<p>说起西班牙来，大家首先想到的就是斗牛、阳光海滩。其实条件利好的西班牙购房移民项目也吸引着全世界各地的投资者们。</p>
<h3>西班牙概况</h3>
<p>西班牙位于欧洲西南部的伊比利亚半岛，国土面积50.6万平方公里，全国总人口约4650.78万，是欧盟第二大国。官方语言为西班牙语，是世界使用国家第二多的语言。西班牙医疗水平发达，在欧洲国家中人均预期寿命最高，地中海气候为主，气候宜人，堪称养老圣地。</p>
<p>西班牙是欧盟和北约成员国也是申根国，作为欧元区第五大经济体，2022年国内生产总值（GDP）居欧洲国家第5名，世界第14名。西班牙工业发达、旅游资源丰富，有“旅游王国”的美誉。该国农业、工业、建筑业、服务业占GDP比重分别为3.4%、16.3%、6.2%、74.1%。</p>
<p>西班牙交通发达，拥有欧洲最大的高速铁路网，在交通基础设施项目开发、建设和融资等方面拥有世界一流经验。</p>
<p>在文化方面，西班牙历史悠久、文化多元，其中大部分居民信奉天主教。该国民风奔放热情，除了举世瞩目的足球，当地人还喜爱跳弗拉明戈舞，斗牛更是西班牙的国粹。</p>
<p>西班牙教育体制完善，教学质量堪称世界一流，拥有众多国际高知名度的大学，同时还拥有众多优秀的商学院。政府对教育十分重视，每年投入大量资金，其教育经费的87%来自国家的直接拨款，从政策上予以很大扶持。</p>
<p>根据西班牙法律规定，通过西班牙投资计划（创业家法）获得居留许可的人士，可以为其家人申请家庭团聚，也可获得长期居留权，甚至获得西班牙公民身份。其中，西班牙购房移民条件相对宽松，在西班牙境内购买价值不少于50万欧元的西班牙房产和商铺等，即有机会移民西班牙。</p>
<h3>购房移民申请条件</h3>
<p>▐ 西班牙购房移民申请条件</p>
<p>主申请人：</p>
<p>1）年满18岁 ；</p>
<p>2）无犯罪记录 ；</p>
<p>3）购买健康医疗保险；</p>
<p>4）经济来源证明；</p>
<p>5）购买50万欧元以上房产（房产类型不限，包括：公寓、联排别墅、独栋别墅、商铺等)，也可以同时购买多个房产，只要房产总净值达50万欧元以上即可。</p>
<p>附属申请人</p>
<p>合法配偶</p>
<p>18岁以下子女或年满18周岁未婚、经济不独立的子女</p>
<p>主申请人经济不独立的父母</p>
<p>无犯罪记录</p>
<p>购买健康保险</p>
<p>▐ 续签方式</p>
<p>在首次签发1年签证期间内，可任意时间换发3年居留卡。在3年卡到期前2个月到3年卡过期后3个月内换发5年居留卡。（1+3+5+5...)</p>
<p>▐ 续签条件</p>
<p>1）每个居留期登陆一次；</p>
<p>2）保留房产且完成房产报税 ；</p>
<p>3）经济能力证明：如果单人申请，银行存款大约50万RMB左右，每多一个申请人，银行存款建议金额多20万RMB；</p>
<p>4）申请前近5年无犯罪记录。</p>
<p>▐ 申请永居</p>
<p>5年内住满4年2个月，单次离境不超过6个月；在西班牙无犯罪记录</p>
<p>▐ 申请入籍</p>
<p>1）连续合法居住10年，10年内住满8年零4个月，每年住满半年；</p>
<p>2）通过西班牙语入籍考试 ；</p>
<p>3）在西班牙无犯罪记录。</p>
<h3>西班牙购房移民适合哪些人？</h3>
<p>1、为了子女教育的人</p>
<p>西班牙拥有世界级的教育资源，其高等教育体系历史悠久，声誉卓著。对于想让子女接受高质量教育的家庭来说，购房移民政策是一个不错的选择。通过购房移民，子女可以轻松获得西班牙的教育资源，包括著名的大学、学院和国际学校。这些学校提供从幼儿园到大学的全方位教育，用英语或双语授课。因此，希望子女接受高质量教育，想节省留学费用的人适合考虑西班牙移民。</p>
<p>2、退休养老人群</p>
<p>西班牙是退休养老的理想国家之一，气候宜人，自然环境优美，文化丰富多彩。购房移民政策为想在西班牙安度晚年的退休人员提供了便利。通过购买房地产，退休人员可以享受悠闲的生活，参加各种文化活动和体育赛事，享受西班牙健全的医疗保健体系和福利待遇。因此，想在退休后享受高品质生活的退休人员适合考虑在西班牙购房的移民。</p>
<p>3、有房地产投资需求的人</p>
<p>西班牙的房地产市场投资潜力很大，购房移民政策也吸引了很多房地产投资者。通过购买房地产，投资者可以获得高质量的房地产和可观的租金收入。此外，西班牙房地产市场长期稳定，升值空间大。因此，希望通过房地产投资获得稳定收益和资产保值增值的投资者适合考虑西班牙移民。</p>
<p>4、需要欧洲身份规划的人</p>
<p>作为欧盟成员国，西班牙的购房移民政策为想要获得欧洲身份的人提供了机会。申请人可以通过购房移民获得西班牙居留权，然后申请欧盟护照。有了欧盟护照，投资者可以享受欧盟成员国之间的互利，包括在任何欧盟国家自由进出申根区国家、工作或居住的权利。此外，拥有欧洲身份也可以为投资者提供更多的商机和国际发展空间。因此，想要获得欧洲身份计划的人适合考虑在西班牙买房的移民。</p>
<h3>移民西班牙十大优势</h3>
<p>1、护照含金量世界第二，通行全球：据最新亨利护照指数排名，西班牙以190个免签目的地，和德国、意大利并列第二，获得居留后可自由往来欧洲27个申根国。</p>
<p>2、国籍申请便利：在西班牙出生的子女，一年后可直接申请国籍。</p>
<p>3、身份转换自由：可以工作、投资以及经营公司。</p>
<p>4、办理周期短：4个月即可获批。</p>
<p>5、无移民监：主申请人及其家人都无需在西班牙居住，只在每次更新居留卡时登陆一次。</p>
<p>6、投资安全：无需商业投资，购房拥有产权的同时还能拿身份。西班牙房产增长稳健，有很高的投资价值，租金涨幅高于房价涨幅，高出租回报率。</p>
<p>7、资金灵活：资金来源证明要求不苛刻，而且无双重税收。</p>
<p>8、申请条件宽松：年满18周岁、购买50万欧元不动产、无犯罪记录即可申请，无排期、无移民监、无经商、无语言、无学历要求。</p>
<p>9、子女可享受免费义务教育福利：西班牙实行免费的中小学教育，是全世界唯一一个拥有14年免费公立教育的国家。教育质量一流，拥有众多国际知名高校，西班牙四大商学院更是排名全球top 10。子女回国高考享华侨生待遇。</p>
<p>10、医疗福利：西班牙医疗水平世界领先，在获得永久居留身份后，交纳社会保险金即可加入公费医疗保险，申请人及亲属均享受免费医疗。</p>
]]></content><link href="https://github.com/jdzj/yimin/issues/12"/><category term="欧洲移民"/><published>2024-02-15T10:43:42+00:00</published></entry><entry><id>https://github.com/jdzj/yimin/issues/11</id><title>在日本的外国工人人数突破200万大关</title><updated>2024-07-05T00:05:28.822631+00:00</updated><content type="html"><![CDATA[<p>日本时间2024年1月27日，据日本媒体报道，日本劳动、卫生和社会福利部公布了其关于外国工人就业的年度调查结果，数据显示，当前日本的外国工人人数首次超过200万。
<img src="https://github.com/jdzj/ymxww.com/assets/2352309/ff890568-ec9e-4514-a658-921dce4634a9" alt="image" />
从这批在日本的外国工人的国籍来看，越南人占最大份额，有518,364人，占总数的25.3%，而中国国籍工人397,918人，占总数的19.4%，位居第二，紧随其后的是菲律宾人（226,846人或11.1%）和尼泊尔人（145,587人或7.1%）。</p>
<p>分析数据结果，不难发现，导致在日外国工人人数暴增这一现象的根本原因，正是由于日本正面临着严重的劳动力短缺和人口老龄化挑战。</p>
<p>也正因如此，日本政府每年都会放开大批政策吸引国际劳动力来到日本，现阶段，现在日本有2,048,675名外国工人，比上一年增加了225,950人，增加了12.4%，并且这一数据还在增长当中。</p>
]]></content><link href="https://github.com/jdzj/yimin/issues/11"/><category term="亚洲移民"/><published>2024-02-15T10:31:51+00:00</published></entry><entry><id>https://github.com/jdzj/yimin/issues/10</id><title>西班牙1月租金价格继续飙涨1.8%，创历史新高</title><updated>2024-07-05T00:05:28.900962+00:00</updated><content type="html"><![CDATA[<p>西班牙时间2024年2月1日，据西班牙当地房产交易网站Idealista发布的报告显示，1月份西班牙的租金价格月度上涨1.8%至12.4欧元/平方米，成功登顶西班牙历史上最高租金价格水平。</p>
<p><img src="https://github.com/jdzj/ymxww.com/assets/2352309/dce8c114-0a9a-44b1-a6d9-ae1a27b044bb" alt="image" />
在过去的一个月里，多达 37 个城市的房屋租赁价格出现上涨。涨幅最大的是韦尔瓦，租金上涨了 4.6%，其次是卡塞雷斯（4.4%）、塞哥维亚（4.3%）、卢戈和韦斯卡（均为 3.1%）。</p>
<p><img src="https://github.com/jdzj/ymxww.com/assets/2352309/4eb314c9-767a-4f32-b982-32ad4c4885d9" alt="image" />
在过去的一个月里，多达 37 个城市的房屋租赁价格出现上涨。涨幅最大的是韦尔瓦，租金上涨了 4.6%，其次是卡塞雷斯（4.4%）、塞哥维亚（4.3%）、卢戈和韦斯卡（均为 3.1%）。</p>
<p>另一方面，巴塞罗那（17.8 欧元/平方米）仍然是最昂贵的省份，超过了马德里（16.5 欧元/平方米）和巴利阿里群岛（16.2 欧元/平方米）。紧随其后的是吉普斯夸省（15.6 欧元/平方米）和马拉加省（13.8 欧元/平方米）。</p>
<p>由此可见，由于西班牙的房地产市场租金价格飞涨，导致参与投资的人投资热情也非常高涨，越来越多的投资者纷纷选择“跑步入场”。</p>
<p>在西班牙购买房产之后，除了房子本身的价值，投资者全家还可以拿到当地的居留身份，畅行申根27国。</p>
]]></content><link href="https://github.com/jdzj/yimin/issues/10"/><category term="欧洲移民"/><published>2024-02-15T10:29:19+00:00</published></entry><entry><id>https://github.com/jdzj/yimin/issues/9</id><title>EE全类别最新邀请, 教你如何破局高分EE</title><updated>2024-07-05T00:05:28.981388+00:00</updated><content type="html"><![CDATA[<p>2024年2月13日EE邀请了General全类别的候选人，本次最低邀请分数为535分, 比上次邀请仅仅只低了6分，有1490+人获邀。
<img src="https://github.com/jdzj/immi/assets/2352309/2404067c-1025-4b59-bd73-120b00d3052c" alt="image" />
加拿大EE这次全类别抽分，虽然分数较上一次稍有缓和（下降了6分）但总分仍然持续在500+以上，这让许多小伙伴们依旧处于担忧的状态，纷纷寻求突破僵局的方法。</p>
<p>本文将为大家介绍破局方法：</p>
<h3>方法一：提高英语成绩</h3>
<p>在EE打分中，英语成绩占着相当大的比重，因此语言能力较强的申请人往往能够与其他申请人拉开较大的分数差距。以前，EE语言成绩只能选择雅思和托福，而前段时间移民局悄悄引入了PTE，成为除雅思和托福外第三个得到认可的英语考试机构。与雅思相比，PTE相对简单，虽然题型较多，但是题库量较小。在专业的考试指导下，分数可以获得明显的提升。因此，如果大家无法从雅思分数上提高成绩，不妨考虑尝试思培和PTE。</p>
<h3>方法二：修一门法语</h3>
<p>除了提高英语成绩外，如果语言天赋不错的话，学习法语可能是个不错的选择。只要法语达到NCLC7或以上水平，就能获得额外的50分加分，并有机会通过法语定向邀请，以相对较低的分数轻松地获得邀请。</p>
<h3>方法三：边工边读，获取双学历</h3>
<p>在加拿大EE分数池中，学历也是一个重要的加分项，通常学历越高，EE分数也就越高。许多本科毕业生在完成学业后会选择申请开放工签开始工作。然而，如果能够在工作期间同时完成一个符合条件的一年制学位项目，那么申请人除了本科学历外，还可以获得额外的教育加分(32分)。</p>
<h3>方法四：LMIA加分</h3>
<p>如果申请人获得了LMIA的工作机会，那么可以在EE的分数系统中获得额外的50分或200分的加分。</p>
<p>如果LMIA的工作机会是NOC 00类的职位，可以获得EE内CRS额外的200分加分。</p>
<p>如果LMIA的工作类别是NOC O/A/B的职位，可以获得EE内CRS额外的50分加分。
<img src="https://github.com/jdzj/immi/assets/2352309/5954443a-a7d3-413f-bf98-1bf22abf0798" alt="image" /></p>
<h3>方案五：积累加拿大境内工作经验</h3>
<p>积累本地工作经验是申请人最可以控制的变量。本地工作经验时长越久，分数累计越多。因此，留学生如果担心一年工作时长不够，不妨考虑延长工作时间。</p>
<h3>方案六：回国工作一年</h3>
<p>EE 的分数系统对有加拿大境外＋境内有效工作经验的申请人可以给予额外加分。</p>
<p>如果申请人的工签即将到期，而EE分数仍然不足，那么回国工作并获得海外工作经验是最有效的提分方法。在EE评分系统中，拥有两年或以上的加拿大工作经验再加一年海外工作经验可以获得额外的25分；而一年加拿大工作经验加一年海外工作经验可以增加13分。</p>
<h3>方案七：省提名+600</h3>
<p><img src="https://github.com/jdzj/immi/assets/2352309/1815ee34-230f-4c61-b689-8ffcd0a2bef5" alt="image" />
3个项目可以考虑：</p>
<p><strong>a、Human Capital Priorities Stream (HCP）人力资源优先项目</strong></p>
<p>申请条件如下：</p>
<ol>
<li>工作经验：</li>
</ol>
<p>FSW：至少有一年的连续的全职NOC O/A/B类工作经验（或与之相等的兼职工作经验）并且必须是在提交省提名申请前的五年内获得的。</p>
<p>CEC：至少有一年的累积的全职NOC O/A/B类工作经验（或与之相等的兼职工作经验）并且必须是在提交省提名申请前的三年内的加拿大境内合法工作获得的。</p>
<p>无论是 FSW还是CEC，全职时间都是每周至少工作30小时，也就是一年至少工作1560 小时。</p>
<ol start="2">
<li>学历：</li>
</ol>
<p>至少本科学历，加拿大境外的最高学历需做ECA学历语言</p>
<ol start="3">
<li>
<p>语言成绩：至少达到CLB 7</p>
</li>
<li>
<p>有意向居住在安省
<strong>b. Skilled Trades Stream 安省技工移民类别</strong>
<img src="https://github.com/jdzj/immi/assets/2352309/40b6323a-e4a7-4423-92dc-2d58b84ab097" alt="image" />
c. French-Speaking Skilled Worker Stream 法语技工类别
图片中含有广告，非我们分享的目的。</p>
</li>
</ol>
]]></content><link href="https://github.com/jdzj/yimin/issues/9"/><category term="美洲移民"/><published>2024-02-15T05:34:01+00:00</published></entry><entry><id>https://github.com/jdzj/yimin/issues/8</id><title>为什么那么多人想移民美国？</title><updated>2024-07-05T00:05:29.072868+00:00</updated><content type="html"><![CDATA[<p>在简体中文的世界中，说美国衰落似乎正在成为一种天然的政治正确。</p>
<p>确实，这2024年才开局，德克萨斯州州长就跟美国总统干起来了，这个国家的内部撕裂程度可见一斑，也正好印证了“衰落”这样的观点。</p>
<p>但矛盾的地方来了，根据美国人口普查局的数据显示：</p>
<p>2023年美国增加了160万人口，是自2001年以来增长人数最多的年份，其中有超过三分之二的人是新移民。</p>
<p>都说美国正在衰落，为什么还有那么多人蜂拥而入呢？
大家可能有所不知，美国是全世界最热衷唱衰自己的国家，知识分子和新闻界几乎永远站在政府的对立面，唱衰制度，唱衰政策，唱衰总统。</p>
<p>拿新闻界最高的荣誉奖项普利策奖来举例吧，这个奖每年颁一次，最高档位是公共服务奖。</p>
<p>2005年获得公共服务奖的是洛杉矶时报，涉及公立医院医疗事故和种族歧视的报道；</p>
<p>2009年获奖的是拉斯维加斯太阳报，关于建筑工地伤亡事故的报道；2022年获奖的是华盛顿邮报，关于美国国会暴乱事件的报道。</p>
<p>可以看到，几乎都是所谓“负能量”作品，而且咱们国内很多针对美国负面报道的新闻，也是来源于这些美国媒体。</p>
<p>但与此同时，从数据上看，美国又正处于历史上最好的时代。</p>
<p>比如人均GPD高达7.6万美元，家庭收入中位数7.2万美元，养老金余额占全球的60%，股市市值40多万亿美元，互联网的根服务器在美国。</p>
<p>拥有苹果、微软、英伟达等等全球高科技龙头，人工智能软硬件第一，太空商业发射第一，金融业中心地位依旧，最近连比特币都被华尔街招安了。</p>
<p>因此可以说在未来相当长的一段时间内，美国都是地球上为数不多的热土之一。</p>
<p>所以这也就是为什么很多人对美国“嘴上说抵制，身体很诚实”的原因了，毕竟人是会用双脚投票的。</p>
<p>而在移民政策上，美国的友好度也是相当高的。</p>
<p>上到精英和高技术领域的人才，下到普通平民百姓，美国都有相应的移民路径和机制可供选择。</p>
<p>精英大咖人士，获得过国际、国家知名奖项的，或者发表过多篇论文的，那么可以申请EB1A杰出人才或者NIW国家利益豁免；</p>
<p>资质没那么杰出，但有高学历和相关工作经验的，可以选择EB2或者EB3技术类；</p>
<p>有钱的富豪可以选择EB5投资移民，新法案下无排期，乡村项目80万美金起投。</p>
<p>重点来说说最后一种，普通平民百姓也有资格移民美国的这么一种路径。</p>
<p>EW3，也叫做EB3非技术移民，隶属于美国第三类职业移民优先，适用于一些技术含量不高，但需求量比较大的岗位，普通人简单培训也能够上岗，因此要求很低。</p>
<p>这种移民方式没有任何语言、工作经验、学历方面的要求，只要身体健康无犯罪记录都可以办理，年龄最好在45岁以下，到美国之后为雇主服务一年，就可以全家拿绿卡。</p>
<p>缺点是排期长，需要在国内等待8年左右才能登陆美国为雇主服务，从而全家人拿绿卡。</p>
]]></content><link href="https://github.com/jdzj/yimin/issues/8"/><category term="美洲移民"/><published>2024-02-15T05:06:46+00:00</published></entry><entry><id>https://github.com/jdzj/yimin/issues/7</id><title>2024移民加拿大还能开挂吗？</title><updated>2024-07-05T00:05:29.163521+00:00</updated><content type="html"><![CDATA[<p>大家好！</p>
<p>2024年开年第一个月，加拿大联邦EE就筛选了两次，</p>
<p>一次546，一次543，让人心里拔凉拔凉的，</p>
<p>你知道540分是什么概念吗？举个简单的例子，</p>
<p>你是一个加拿大本地名校毕业的硕士，年龄在29岁以内，雅思考了8777，而且已经在加拿大工作了3年，这种条件你知道可以拿多少分吗？</p>
<p>大概也就510分出头，可想而知现在要通过技术移民加拿大有多难！</p>
<h3>2023年联邦EE分数趋势回顾</h3>
<p>但回看过去几年的数据，联邦EE还是有一些机会的，</p>
<p>以最近的2023年为例，联邦EE共进行了43次筛选，</p>
<p>分数最低是在年初的时候，那会儿联邦政府突然发力，增加了筛选频率，</p>
<p>联邦EE的分数迅速下降，几乎整个上半年都维持在480分～490分之间，</p>
<p>但进入2023年6月份后，政府正式推出了定向邀请的通道，在整个联邦EE的申请人池中，政府会根据自己的用人需求，</p>
<p>向法语、医护、STEM、技工、交通运输、农业和食品等特定职业人群发出定向邀请，</p>
<p>这些被定向邀请的申请人，可以快速被筛选出来，</p>
<p>ps：如果您正好属于定向邀请的特定人群，那么赶快联系我们做个快速评估，下一个拿枫叶卡的说不定就是你啦！</p>
<p>虽然政府说这些定向类别的邀请不会影响常规的申请，但实际上看来，这些人群拿走了大量的移民配额，导致常规类别的竞争压力加大，</p>
<p>此后，联邦EE常规类别的获批人数出现了大幅下滑，</p>
<p>由原来每次五六千人，变成了一两千人，甚至几百人，</p>
<p>而这一情况就算到了2024年，也没有好转。</p>
<h3>申请联邦EE如何加分</h3>
<p>可以说，如果2024年你想申请联邦技术移民，死磕自己提高雅思成绩已经不明智了，性价比极低，</p>
<p>最好的办法，就是用省提名或者LMIA的方式加分，</p>
<p>一个省提名可以额外给自己增加600分，几乎就是100%获批，</p>
<p>而LMIA工签的方式可以增加50-200分，也是由非常大的作用，</p>
<p>这比提高语言成绩，提高学历，增加工作经验，甚至额外在学一门法语要管用的多！</p>
<h3>2024年怎么移民加拿大更稳妥？</h3>
<p>还有，加拿大移民部可能在2024年更改或新增定向抽取的专业方向与侧重点，</p>
<p>不如更多考虑省提名项目：</p>
<p>例如阿省雇主担保移民，这是一个性价比高但门槛较低的项目，不需要EOI打分也没有明确的年龄限制，</p>
<p>而且阿省这几年都在提高移民配额，2023年增加了50%以上，从6,500个增加到9,750个，</p>
<p>预计2024年和2025年阿省的省提名配额将继续增加，每年增加超过10,000名，</p>
<p>此外，大西洋四省的AIP的项目也非常推荐，不仅英语要求低，而且申请速递非常快，一步到位就能获得联邦枫叶卡，</p>
<p>很多申请人从开始申请，到联邦枫叶卡获批，也就一年左右，</p>
<p>可以说是目前移民加拿大最快的项目之一！</p>
<p>以上供参考。</p>
]]></content><link href="https://github.com/jdzj/yimin/issues/7"/><category term="美洲移民"/><published>2024-02-15T02:41:05+00:00</published></entry><entry><id>https://github.com/jdzj/yimin/issues/6</id><title>移民日本的经历</title><updated>2024-07-05T00:05:29.265710+00:00</updated><content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/2352309/168181707-f6ee4749-a7bc-41af-84eb-2e9567d88759.jpeg" alt="image" />
<img src="https://user-images.githubusercontent.com/2352309/168181718-1bd653bc-8115-4bbb-8654-84e65d6f3643.jpeg" alt="image" /></p>
]]></content><link href="https://github.com/jdzj/yimin/issues/6"/><category term="亚洲移民"/><published>2022-05-12T23:10:27+00:00</published></entry><entry><id>https://github.com/jdzj/yimin/issues/5</id><title>移民准备</title><updated>2024-07-05T00:05:29.339350+00:00</updated><content type="html"><![CDATA[<p>想跑路的各位可以先做这几个事
1.大学成绩单、毕业证、学位证的翻译和公证
2.学信网的翻译认证
3.简历的英文版
4.出生证、结婚证、小孩出生证的公证和翻译
这几样是不管去哪国基本都要用到的，而且不与其他事项冲突，早办早受益
如果连这些项目也没有行动力办下来，那还是打消念头的好</p>
]]></content><link href="https://github.com/jdzj/yimin/issues/5"/><published>2022-04-14T20:27:43+00:00</published></entry><entry><id>https://github.com/jdzj/yimin/issues/4</id><title>加拿大曼省留学移民</title><updated>2024-07-05T00:05:29.421744+00:00</updated><content type="html"><![CDATA[<p>Hello 大家好，我是Char。本帖来自<a href="https://eleduck.com/posts/z1frdQ">这里</a>
免责声明：</p>
<p>所有情况和信息仅限加拿大。
所有分享的信息均有移民政策作为依据。
所有的关于移民方面的政策和信息都是有时效性的，小明今年这么办理可以，不代表小红明年这么办理也可以，需要你根据某个政策的历史情况作出预估和判断。
每个人的自身情况不同，小明这么办理可以，不代表同时间小红这么办理也可以，不过好在大部分政策都写明了对申请人的要求。
条条大路通罗马，移民政策几十种。
根据加拿大移民法律，只有取得了相关资质的律师、律师助理和在加拿大移民监管委员会注册的移民顾问（即持牌移民顾问—RCIC）才能为客户提供移民申请服务。我只是分享我的经验，不承担任何咨询业务及责任。
请大家阅读并同意免责声明后，如果有感兴趣的再继续阅读。</p>
<p>我们先来定义一些身份概念：
永久居留身份（俗称枫叶卡、PR、永居，享受除选举权/被选举权以外的一切福利，每5年一续，需要在加拿大5年内住满2年才能续期）
加拿大国籍（俗称入籍、公民，等于拿了加拿大护照，因为中国不承认双国籍，入了加拿大国籍理论上是要放弃中国国籍的，PR身份后在加拿大满3年即可申请）
工签（工作签证，非PR或者公民需要持有效的工签才能合法全职工作，来源有很多种，比如毕业工签、配偶工签、创业工签等等）
学签（学习签证，非PR或者公民需要持有效的学签才能合法上学，大部分学签都可以做一定小时数量的part time job）
旅游签（最多一次在境内停留180天，不能工作和上学）
上面这些概念感兴趣的可以再具体查查，入籍和PR还是有一些隐性的差别，比如PR在一些特定情况下是有可能被取消身份和遣返的，比如坐牢六个月以上，有些公务职位也只针对公民开放；但是对于经常回国或者以后还考虑回到国内发展的人来说，PR确实存在更多的灵活性。</p>
<p>讲完了概念，我来说说我走的移民项目，曼省Skilled Worker省提名：
我认为到目前为止，在几十种移民途径中，这都算是一个门槛较低且政策稳定的项目。相比于名声在外的温哥华、多伦多，曼尼托巴知道的人太少了，所以为了吸引移民曼省自然会把移民的门槛降低。对移民加拿大感兴趣的或多或少都听过曼省移民留学或者是曼省桥梁移民这样的项目名称，可以说政策和流程已经完全被申请人和移民公司吃透了，我简单说下，就不详细的介绍项目步骤了，网上一搜一大把。</p>
<p>单人申请人：申请加拿大学校 -&gt; 拿到学校offer -&gt; 申请学签 -&gt; 拿到学签后来加拿大上学 -&gt; 毕业后拿到毕业工签 -&gt; 工作六个月后申请省提名 -&gt; 拿到省提名后提交联邦申请永居 -&gt; 拿到永居
夫妻申请人（A/B）：A申请加拿大学校 -&gt; A拿到学校offer -&gt; A申请学签 -&gt; A拿到学签后，B申请工签或者提前申请旅游签，然后一家人一起来加拿大 -&gt; B如果是旅游签过来的可以过来以后等A开学了申请工签，如果是工签过来的那么可以直接找工作 -&gt; B工作六个月后可以申请省提名 -&gt; 拿到省提名后提交联邦申请永居 -&gt; 拿到永居
这里指的拿永居，都是全家拿永居，包括夫妻二人和所有18岁以下的孩子。</p>
<p>网上对项目的宣传或者移民论坛上都能找到每个节点大概的时间估算，甚至移民局官网上都有对应的每个申请的处理时间，我没有列出来是因为我和我身边的申请人，哪怕同一个时间递交的某个阶段的申请，时间结果都差别很大，具体还是确定了要移民了，再去咨询移民顾问或者自行计算。平均来说走这条路的话，从申请学校offer开始到最终拿到PR大概需要经过3年-4年的时间，下面是我的timeline：</p>
<p>2017.05，A申请学校offer</p>
<p>2017.10，A拿到学签</p>
<p>2017.12，到达加拿大</p>
<p>2018.01，B拿到工签</p>
<p>2018.08，B申请省提名</p>
<p>2018.10，B收到省提名</p>
<p>2018.11，提交联邦</p>
<p>2019.10，拿到永居</p>
<p>这个项目总体来说没有要求特别高的地方，比较麻烦的可能就是几乎每个环节都会涉及到向移民局提交各种签证的申请、续期这些，不管是A还是B的身份状态中间都会改变一两次。一个非常关键的点就是学签能否申请的下来，这个可能算是门槛最高的一步了，不管你走哪个单身还是夫妻配合都逃不过去的，这个就和你的年龄、学历工作经验、申请学校等等都有关系了，这点还是需要找专业人士评估一下。</p>
<img width="1483" alt="e8087def-e790-46bc-9ad5-5f784ded3625" src="https://user-images.githubusercontent.com/2352309/153205479-53c9099d-0930-4db1-ac5f-8476eff58617.png">
<p>感谢移民交流群中的@欧耶山哥提供的流程图</p>
<p>我列出来一些大家可能比较关心的点：
DIY还是找移民公司：
首先明确一下，我这里指的移民公司和移民中介是两个不同的概念。我认为移民中介指的是国内的一些移民项目销售公司，他们本身不具备帮助申请人办理移民的资质（参看免责），而仅仅是作为销售把客户签下来，然后交由加拿大本地的有资质的移民公司办理。我不推荐找移民中介的原因是，一他们大部分的销售人员可能都没去过加拿大，给你介绍的很大成分都是话术，一定有夸张的成分在里面，一些你对当地的问题他们也没法回答；二他们的移民办理靠谱程度完全取决于加拿大本地的合作公司，但是跟谁合作的你可能并不清楚，妨碍你做筛选和甄别；三既然是中间商，那一定要赚差价。</p>
<p>再说回这个问题，我觉得各有优势，得看你自己具体的情况，比如我就是先准备的DIY后来找的移民公司。如今网络这么发达，基本想找到的资料都能找到，再不行其实移民局官网上也都有详细的条款和步骤，理论上没有什么是移民顾问能办到你就绝对办不到的事情。如果预算有限、或者精力充裕、英文阅读和写作能力又不错，全程自己申请，过来后一步一步拿到枫叶卡是完全可以的，我身边也有不少这样的朋友。但是看过我之前文章的朋友知道，我是关了公司铁了心要来了，我先开始DIY萨省的技术移民，刚开始项目就暂停了，然后接触这个项目，说实话有些地方心里是没底儿的，我不能拿全家做赌注，而且如果等我自己研究明白了开始行动，我的战线就拉的太长了，时间上的损失对我来说更接受不了，我更愿意把这些交给专业的人，我有精力去学英语、去作准备，我能早点过来之后，我也有时间去适应生活和工作，对我来说就是拿钱买了时间。选择移民方式是个很复杂的事情，有的人可能跟你说他一分钱没花就拿到身份了，有的人说花了几百万还在无限期的等结果，这些都是存在的，但是你不知道的就是具体的他们自身的条件和情况，结果是千差万别的。</p>
<p>移民花费和收入：
这个可能是大家最关心的问题了。就像我刚才说的，不同的项目，DIY还是找移民公司，花费差别都很大。根据我的亲身体会，这个项目如果找移民公司全程委托的话，从来加拿大到拿到枫叶卡，大概需要准备40-60万人民币，前期大概也需要15-20万人民币，这其中包含了移民公司的费用、上学的学费、租房和生活费，这段时间的工作收入也能冲抵一部分开支。生活上其实丰俭由人，大家的标准不同，所以花销肯定也有不同，我以一家三口为例，按照生活在曼省温尼伯，一般的标准，说下一个月大概的开销。</p>
<p>房租：两个卧室的公寓包水电大概在1200-1700加币左右；
吃喝：大部分在家做饭吃800加币左右；
手机费+宽带费：150加币左右；
车子贷款：2020本田CRV 中配 含税总价37000加币，0首付贷款3年一个月还1000加币左右
车子保险：130-200加币
学费：一学期（3个半月）4000 - 6000加币左右，语言班会便宜一些</p>
<p>曼省最低工资11.65加币/小时，扣完税大概到手1600加币左右（这个收入水平的话，第二年退税基本会把你交的税都还给你），IT的工资大家可以自己去indeed、glassdoor上面搜搜看，温尼伯的IT工资水平比较低，初级大概22加币/小时，中级30加币/小时。</p>
<p>该项目需要的英语水平：
一般来说申请学校都需要雅思A类总分6-6.5以上，但是有些学校其实是有双录取的项目的，也就是不需要提供雅思成绩，或者不要求雅思成绩分数，就可以拿到offer，过来以后会先上语言班。这样的话，对于A过来上学的难度就减少了一些。B作为项目的主申请人，雅思最好是在提交省提名之前考到CLB5的水平，也可以来了以后再考，也有将近半年的时间可以准备，身边的朋友反应好像国外考口语和写作的分数会高一点点。</p>
<p>拿到身份前能用得上的福利：
说点实际的过来以后拿到身份前能享受到的福利。</p>
<p>医疗保险：根据曼省现在的规定，工签有效期超过一年的可以给全家申请，医院里的一切免费包括用药（包括生孩子，加拿大也是出生国籍制），开处方药回家的那种自付。
牛奶金：以拿着学签的人入境开始算，18个月后，孩子可以开始领牛奶金，家庭年收入少于31120刀，6岁及以下的孩子每个月领553.25刀，6-17岁每个月领466.83刀，收入高于这个数字拿到的递减。
孩子12个月到4岁可以自费上daycare，申请补助可以补助最多90%左右，5岁以上上学开始免费
在这个系列的帖子里面，我们不讨论为什么移民，每个人都有选择生活方式的权利，每个家庭后面也有各种各样的故事，我来加拿大后学到的一个很重要的一个东西就是：&quot;Don't judge others&quot;。</p>
]]></content><link href="https://github.com/jdzj/yimin/issues/4"/><category term="美洲移民"/><published>2022-02-09T12:53:39+00:00</published></entry><entry><id>https://github.com/jdzj/yimin/issues/3</id><title>疫情对移民的影响</title><updated>2024-07-05T00:05:29.509117+00:00</updated><content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/2352309/152253060-e7144dc2-1f49-4ca8-8749-c8ee19ee6bcf.png" alt="image" /></p>
<p>中国移民局办事小程序有如上提示。</p>
]]></content><link href="https://github.com/jdzj/yimin/issues/3"/><category term="亚洲移民"/><published>2022-02-02T23:11:35+00:00</published></entry><entry><id>https://github.com/jdzj/yimin/issues/2</id><title>移民官网</title><updated>2024-07-05T00:05:29.601726+00:00</updated><content type="html"><![CDATA[<p>本Issues收集各国的移民官网。
各种政策始终是官网的最准确。
————————————————
名字：xxxxxx
链接：xxxxxx
描述：xxxxxx</p>
]]></content><link href="https://github.com/jdzj/yimin/issues/2"/><category term="Friends"/><published>2022-02-02T13:17:42+00:00</published></entry><entry><id>https://github.com/jdzj/yimin/issues/1</id><title>About immigrant</title><updated>2024-07-05T00:05:29.695404+00:00</updated><content type="html"><![CDATA[<p>想移民的人不少，因此想收集关于全球各国移民的政策消息。
欢迎大家贡献力量，谢谢！</p>
]]></content><link href="https://github.com/jdzj/yimin/issues/1"/><published>2022-02-02T12:29:45+00:00</published></entry></feed>