<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><id>https://github.com/jdzj/immi</id><title>RSS feed of jdzj's immi</title><updated>2022-02-09T12:56:13.362461+00:00</updated><author><name>jdzj</name><email>topy@vip.qq.com</email></author><link href="https://github.com/jdzj/immi"/><link href="https://raw.githubusercontent.com/jdzj/immi/master/feed.xml" rel="self"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="0.9.0">python-feedgen</generator><entry><id>https://github.com/jdzj/immi/issues/4</id><title>加拿大曼省留学移民</title><updated>2022-02-09T12:56:13.522384+00:00</updated><content type="html"><![CDATA[<p>Hello 大家好，我是Char。本帖来自<a href="https://eleduck.com/posts/z1frdQ">这里</a>
免责声明：</p>
<p>所有情况和信息仅限加拿大。
所有分享的信息均有移民政策作为依据。
所有的关于移民方面的政策和信息都是有时效性的，小明今年这么办理可以，不代表小红明年这么办理也可以，需要你根据某个政策的历史情况作出预估和判断。
每个人的自身情况不同，小明这么办理可以，不代表同时间小红这么办理也可以，不过好在大部分政策都写明了对申请人的要求。
条条大路通罗马，移民政策几十种。
根据加拿大移民法律，只有取得了相关资质的律师、律师助理和在加拿大移民监管委员会注册的移民顾问（即持牌移民顾问—RCIC）才能为客户提供移民申请服务。我只是分享我的经验，不承担任何咨询业务及责任。
请大家阅读并同意免责声明后，如果有感兴趣的再继续阅读。</p>
<p>我们先来定义一些身份概念：
永久居留身份（俗称枫叶卡、PR、永居，享受除选举权/被选举权以外的一切福利，每5年一续，需要在加拿大5年内住满2年才能续期）
加拿大国籍（俗称入籍、公民，等于拿了加拿大护照，因为中国不承认双国籍，入了加拿大国籍理论上是要放弃中国国籍的，PR身份后在加拿大满3年即可申请）
工签（工作签证，非PR或者公民需要持有效的工签才能合法全职工作，来源有很多种，比如毕业工签、配偶工签、创业工签等等）
学签（学习签证，非PR或者公民需要持有效的学签才能合法上学，大部分学签都可以做一定小时数量的part time job）
旅游签（最多一次在境内停留180天，不能工作和上学）
上面这些概念感兴趣的可以再具体查查，入籍和PR还是有一些隐性的差别，比如PR在一些特定情况下是有可能被取消身份和遣返的，比如坐牢六个月以上，有些公务职位也只针对公民开放；但是对于经常回国或者以后还考虑回到国内发展的人来说，PR确实存在更多的灵活性。</p>
<p>讲完了概念，我来说说我走的移民项目，曼省Skilled Worker省提名：
我认为到目前为止，在几十种移民途径中，这都算是一个门槛较低且政策稳定的项目。相比于名声在外的温哥华、多伦多，曼尼托巴知道的人太少了，所以为了吸引移民曼省自然会把移民的门槛降低。对移民加拿大感兴趣的或多或少都听过曼省移民留学或者是曼省桥梁移民这样的项目名称，可以说政策和流程已经完全被申请人和移民公司吃透了，我简单说下，就不详细的介绍项目步骤了，网上一搜一大把。</p>
<p>单人申请人：申请加拿大学校 -&gt; 拿到学校offer -&gt; 申请学签 -&gt; 拿到学签后来加拿大上学 -&gt; 毕业后拿到毕业工签 -&gt; 工作六个月后申请省提名 -&gt; 拿到省提名后提交联邦申请永居 -&gt; 拿到永居
夫妻申请人（A/B）：A申请加拿大学校 -&gt; A拿到学校offer -&gt; A申请学签 -&gt; A拿到学签后，B申请工签或者提前申请旅游签，然后一家人一起来加拿大 -&gt; B如果是旅游签过来的可以过来以后等A开学了申请工签，如果是工签过来的那么可以直接找工作 -&gt; B工作六个月后可以申请省提名 -&gt; 拿到省提名后提交联邦申请永居 -&gt; 拿到永居
这里指的拿永居，都是全家拿永居，包括夫妻二人和所有18岁以下的孩子。</p>
<p>网上对项目的宣传或者移民论坛上都能找到每个节点大概的时间估算，甚至移民局官网上都有对应的每个申请的处理时间，我没有列出来是因为我和我身边的申请人，哪怕同一个时间递交的某个阶段的申请，时间结果都差别很大，具体还是确定了要移民了，再去咨询移民顾问或者自行计算。平均来说走这条路的话，从申请学校offer开始到最终拿到PR大概需要经过3年-4年的时间，下面是我的timeline：</p>
<p>2017.05，A申请学校offer</p>
<p>2017.10，A拿到学签</p>
<p>2017.12，到达加拿大</p>
<p>2018.01，B拿到工签</p>
<p>2018.08，B申请省提名</p>
<p>2018.10，B收到省提名</p>
<p>2018.11，提交联邦</p>
<p>2019.10，拿到永居</p>
<p>这个项目总体来说没有要求特别高的地方，比较麻烦的可能就是几乎每个环节都会涉及到向移民局提交各种签证的申请、续期这些，不管是A还是B的身份状态中间都会改变一两次。一个非常关键的点就是学签能否申请的下来，这个可能算是门槛最高的一步了，不管你走哪个单身还是夫妻配合都逃不过去的，这个就和你的年龄、学历工作经验、申请学校等等都有关系了，这点还是需要找专业人士评估一下。</p>
<img width="1483" alt="e8087def-e790-46bc-9ad5-5f784ded3625" src="https://user-images.githubusercontent.com/2352309/153205479-53c9099d-0930-4db1-ac5f-8476eff58617.png">
<p>感谢移民交流群中的@欧耶山哥提供的流程图</p>
<p>我列出来一些大家可能比较关心的点：
DIY还是找移民公司：
首先明确一下，我这里指的移民公司和移民中介是两个不同的概念。我认为移民中介指的是国内的一些移民项目销售公司，他们本身不具备帮助申请人办理移民的资质（参看免责），而仅仅是作为销售把客户签下来，然后交由加拿大本地的有资质的移民公司办理。我不推荐找移民中介的原因是，一他们大部分的销售人员可能都没去过加拿大，给你介绍的很大成分都是话术，一定有夸张的成分在里面，一些你对当地的问题他们也没法回答；二他们的移民办理靠谱程度完全取决于加拿大本地的合作公司，但是跟谁合作的你可能并不清楚，妨碍你做筛选和甄别；三既然是中间商，那一定要赚差价。</p>
<p>再说回这个问题，我觉得各有优势，得看你自己具体的情况，比如我就是先准备的DIY后来找的移民公司。如今网络这么发达，基本想找到的资料都能找到，再不行其实移民局官网上也都有详细的条款和步骤，理论上没有什么是移民顾问能办到你就绝对办不到的事情。如果预算有限、或者精力充裕、英文阅读和写作能力又不错，全程自己申请，过来后一步一步拿到枫叶卡是完全可以的，我身边也有不少这样的朋友。但是看过我之前文章的朋友知道，我是关了公司铁了心要来了，我先开始DIY萨省的技术移民，刚开始项目就暂停了，然后接触这个项目，说实话有些地方心里是没底儿的，我不能拿全家做赌注，而且如果等我自己研究明白了开始行动，我的战线就拉的太长了，时间上的损失对我来说更接受不了，我更愿意把这些交给专业的人，我有精力去学英语、去作准备，我能早点过来之后，我也有时间去适应生活和工作，对我来说就是拿钱买了时间。选择移民方式是个很复杂的事情，有的人可能跟你说他一分钱没花就拿到身份了，有的人说花了几百万还在无限期的等结果，这些都是存在的，但是你不知道的就是具体的他们自身的条件和情况，结果是千差万别的。</p>
<p>移民花费和收入：
这个可能是大家最关心的问题了。就像我刚才说的，不同的项目，DIY还是找移民公司，花费差别都很大。根据我的亲身体会，这个项目如果找移民公司全程委托的话，从来加拿大到拿到枫叶卡，大概需要准备40-60万人民币，前期大概也需要15-20万人民币，这其中包含了移民公司的费用、上学的学费、租房和生活费，这段时间的工作收入也能冲抵一部分开支。生活上其实丰俭由人，大家的标准不同，所以花销肯定也有不同，我以一家三口为例，按照生活在曼省温尼伯，一般的标准，说下一个月大概的开销。</p>
<p>房租：两个卧室的公寓包水电大概在1200-1700加币左右；
吃喝：大部分在家做饭吃800加币左右；
手机费+宽带费：150加币左右；
车子贷款：2020本田CRV 中配 含税总价37000加币，0首付贷款3年一个月还1000加币左右
车子保险：130-200加币
学费：一学期（3个半月）4000 - 6000加币左右，语言班会便宜一些</p>
<p>曼省最低工资11.65加币/小时，扣完税大概到手1600加币左右（这个收入水平的话，第二年退税基本会把你交的税都还给你），IT的工资大家可以自己去indeed、glassdoor上面搜搜看，温尼伯的IT工资水平比较低，初级大概22加币/小时，中级30加币/小时。</p>
<p>该项目需要的英语水平：
一般来说申请学校都需要雅思A类总分6-6.5以上，但是有些学校其实是有双录取的项目的，也就是不需要提供雅思成绩，或者不要求雅思成绩分数，就可以拿到offer，过来以后会先上语言班。这样的话，对于A过来上学的难度就减少了一些。B作为项目的主申请人，雅思最好是在提交省提名之前考到CLB5的水平，也可以来了以后再考，也有将近半年的时间可以准备，身边的朋友反应好像国外考口语和写作的分数会高一点点。</p>
<p>拿到身份前能用得上的福利：
说点实际的过来以后拿到身份前能享受到的福利。</p>
<p>医疗保险：根据曼省现在的规定，工签有效期超过一年的可以给全家申请，医院里的一切免费包括用药（包括生孩子，加拿大也是出生国籍制），开处方药回家的那种自付。
牛奶金：以拿着学签的人入境开始算，18个月后，孩子可以开始领牛奶金，家庭年收入少于31120刀，6岁及以下的孩子每个月领553.25刀，6-17岁每个月领466.83刀，收入高于这个数字拿到的递减。
孩子12个月到4岁可以自费上daycare，申请补助可以补助最多90%左右，5岁以上上学开始免费
在这个系列的帖子里面，我们不讨论为什么移民，每个人都有选择生活方式的权利，每个家庭后面也有各种各样的故事，我来加拿大后学到的一个很重要的一个东西就是：&quot;Don't judge others&quot;。</p>
]]></content><link href="https://github.com/jdzj/immi/issues/4" rel="alternate"/><category term="美洲移民"/><published>2022-02-09T12:53:39+00:00</published></entry><entry><id>https://github.com/jdzj/immi/issues/3</id><title>疫情对移民的影响</title><updated>2022-02-09T12:56:13.611697+00:00</updated><content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/2352309/152253060-e7144dc2-1f49-4ca8-8749-c8ee19ee6bcf.png" alt="image" /></p>
<p>中国移民局办事小程序有如上提示。</p>
]]></content><link href="https://github.com/jdzj/immi/issues/3" rel="alternate"/><category term="亚洲移民"/><published>2022-02-02T23:11:35+00:00</published></entry><entry><id>https://github.com/jdzj/immi/issues/2</id><title>移民官网</title><updated>2022-02-09T12:56:13.662763+00:00</updated><content type="html"><![CDATA[<p>本Issues收集各国的移民官网。
各种政策始终是官网的最准确。
————————————————
名字：xxxxxx
链接：xxxxxx
描述：xxxxxx</p>
]]></content><link href="https://github.com/jdzj/immi/issues/2" rel="alternate"/><category term="Friends"/><published>2022-02-02T13:17:42+00:00</published></entry><entry><id>https://github.com/jdzj/immi/issues/1</id><title>About immigrant</title><updated>2022-02-09T12:56:13.722240+00:00</updated><content type="html"><![CDATA[<p>想移民的人不少，因此想收集关于全球各国移民的政策消息。
欢迎大家贡献力量，谢谢！</p>
]]></content><link href="https://github.com/jdzj/immi/issues/1" rel="alternate"/><published>2022-02-02T12:29:45+00:00</published></entry></feed>